7000蚊樓下買無反有咩推介?

N年前玩開NIKON D7000單反, 但壞左一段時間, 之後都係用手機
N年後既今日想買返部無反, 但我既資訊已脫節, 求各師兄指教。

Budget $7000 以下買BODY
睇中3部
SONY A6400 $6800
CANON M50 $3600
OLYMPUS OM-D EM10 MARK 3 $3000

老實講, A6400係最中意既, 但如果功能質素唔係特別突出, 我又唔會俾到BUDGET盡頭, 因為仲要買鏡。
有冇人比較熟或者用緊以上既機?
另外, 因為原廠鏡都比較貴,如果我想買一支定焦加一支天涯, 有冇副廠鏡(TAMRON/ SIGMA) 推介?

如果買CANON M50 + 18-150 同埋22mm f 2.0又點睇?

M50 + 18-150同22mm都幾好，我有時都會用下
不過枝18150無行貨，水貨平均二千幾
M50 1545 kit應該四千內有交易
淨機就唔清楚
Sony apsc一係買RX100系列，無反買唔過

a6400 加轉接環

利申
d5100 跳船過嚟

fujifilm x-t20/x-e3/x-t2 可以上 睇下價錢

你攞住咁大抽嘢影相覺唔覺得自己好on9？
真心想知

個轉接環可以用番大部份nikon鏡頭

nikon 50 1.8g
對焦快狠準

sigma 24-70 f2.8 ex dg hsm
同樣銳利

nikon 18-300 f3.5-5.6g ed vr
長焦段有時會拉風箱

canon除左ff機=
你玩ff咪c,n,s
apsc就fuji, 其他廠都冇心做
m43就o/p都ok

A6300 + sigma 30mm/1.4 + E18105

轉接環既質素會唔會影響成像?
不過搞到咁大件又好似冇左我用無反既原意

睇左X-T20, 感覺好正, 留言都好正面, BODY都只係4000幾, 咁如果同新出既T30比, 值唔值俾多2000蚊買T30呢?
但FUJIFILM既鏡一般都好似較貴, 用返我NIKON既鏡又會唔會好差?

唔會。轉接環只會影響對焦速度嗰啲
你想細啲可以考慮下xt20/30kit 或者a6400+18135（應該夠budget？冇睇價）

上youtube睇左FUJIFILM既評測, D色好正喎, 影像又好SHARP, T20/30諗得過,
如果T20配 18-55KIT又點睇? 定係有第支鏡可配?
第時再買個轉接環配支副廠定焦奐好唔好? 因為FUJIFILM既鏡真心好似好貴, 會破產!!! 唔轉接既話現有TAMRON 17-50 F2.8 同 NIKON支70-300 ED VR好似好浪費

竟然係富士既鏡貴？咁要睇同咩比啦

即係佢冇平價鏡， 但支支都係高質， 係咪應該咁講？

因為我見最平個支都2000幾， 唔似canon咁幾百至幾萬都有

fuji有枝27水貨千零就有

出T-20 定 T-30就睇你budget, 相機呢啲當然有能力買新就買新，但Fuji佢好就好在佢出新機都會keep住幫舊機update firmware, 所以買舊一代都唔大問題。

X-T20/30 定 X-T2/3 比較大分別就一個就便攜啲，另一個就操控性，方便啲，揀邊個都係睇你自己想要邊樣，最好就去兩部試曬上手（因為兩個系列價錢又真係唔差得遠，但X-T2/3 佢屬於fuji嘅旗艦機所以性能上點都好啲啲）

鏡頭，18-55其實真係好抵玩，咁多間廠入面kit鏡嘅質素黎講真係數一數二，Image quality好，有防手震，輕+細支。如果你諗住一機一鏡其實就幾Fit. 至於其他鏡頭貴唔貴就睇你點睇，但其實富士啲鏡大部份都好正，對比起其他廠，相同quality嘅鏡頭黎講富士其實算幾平。

至於你其他鏡我無乜研究就比唔到意見，我諗一係就放一係就買轉接環

富士平有平玩啦，kit鏡18-55唔洗講，同埋你買完新機佢會俾張coupon你用1099買支50-230，要平玩廣角可以2千買samyang12mm 2.0，二手都係千零蚊，唔明貴係邊

如果加多支定焦又有咩推介?